{
    "title": "孟子六6",
    "range_remark": "(P.844-908)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "任人有問「」曰：「禮與食孰重？」所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 曹交",
                "2) 屋廬子",
                "3) 陳子   844"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「紾」兄之臂而奪之食，即是，",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)扭轉",
                "2)依靠",
                "3)牽起   846"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "身高九尺四寸高的人是誰?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)文王",
                "2)商湯",
                "3)曹交  850"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "然則舉「烏獲」之任。他是做什麼的？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)廚子",
                "2)大力士",
                "3)賣菜的  852"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "越人「關」弓而射之，是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)彎",
                "2) 張",
                "3)拉   857"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟子的思想有三綱領。以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人禽之辨",
                "2)義利之別",
                "3)人際關係   864"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「享多儀」言奉獻以何為重? 下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 金額",
                "2)禮儀",
                "3)重量   867"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "受之而「不報」。其正確為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不舉",
                "2) 不信",
                "3)不酬答  867"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "居下位，不以賢事不肖者，「」也。何為正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)淳于髡",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠  869"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "不惡汙君，不辭小官者，「」。是指以下何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)淳于髡",
                "2)伯夷",
                "3)柳下惠  869"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "不「稅」冕而行。何為正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)脫",
                "2)增稅",
                "3)以上皆非  872"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「掊」克在位。發音為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ㄆㄡ",
                "2)ㄆㄡˊ",
                "3)ㄅㄟˋ  875"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "則有「慶」。猶:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)賞",
                "2)賀",
                "3)責  877"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "孔子曾謂齊桓公「」諸侯，何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)三合",
                "2)六合",
                "3)九合  880"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "不教民而用之，謂之「」。 所言者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 傷民",
                "2) 殃民",
                "3) 禍民   881"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "太公之封於「」也。是指何處？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齊",
                "2) 魯",
                "3)衛    881"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "地非不足，而「儉」於百里。即是，",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)節儉",
                "2)差不多",
                "3)止而不過   882"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "今之所謂良臣，古之所謂「」也。所言者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 民賊",
                "2) 富桀",
                "3) 仁者  884"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "我能為君「約與國」，戰必克。是何意？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)盟邦",
                "2)同盟國",
                "3)以上皆是  885"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子之道，「貉」道也。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄇㄛ",
                "2)ㄇㄛˊ",
                "3)ㄇㄛˋ  888"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "無諸侯幣帛「饔飧」是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 熟食",
                "2) 生食",
                "3) 餐點   888"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」說：我治水要勝過夏禹? 何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)告子",
                "2)白圭",
                "3) 慎子  889"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "水逆行，謂之「」。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 洚水",
                "2) 洪水",
                "3)治水  890"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "多「聞識」乎？何為正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)術",
                "2)書",
                "3)藝  895"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "孟子與誰論仕之道？→其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)陳臻",
                "2)公孫丑",
                "3)孫叔敖  899"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「」舉於魚鹽之中。以下何者是?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)管夷吾",
                "2)膠鬲",
                "3)傅說  900"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "入則無法家「拂」士。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄈㄨˊ",
                "2)ㄈㄛˊ",
                "3)ㄅㄧˋ  902"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "經師人師者之有不屑教之事，乃「」的教育方式。→是指 ?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)激怒法",
                "2)激將法",
                "3)激進法  907"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "書曰 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 享也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "享多儀儀不及物曰不享惟不役志于享為其不成"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "然且仁者不為，況╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴志於仁而已。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "於殺人以求之乎君子之事君也務引其君以當道"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "所就三，所去三。「 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 」，則就之；「╴╴╴╴╴╴」也，則去之。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "迎之致敬以有禮言將行其言也禮貌未衰言弗行"
        }
    ]
}